【Hea富生活】避免膠化黃色經濟圈 - 郭釗

【Hea富生活】避免膠化黃色經濟圈 - 郭釗

2019年社會運動後，香港社會激化到一個不健康的地步。資料圖片

2019年社會運動後，香港社會激化到一個不健康的地步，黃子華新片被傳是合拍片，而且一人獨大，剋扣工作人員薪酬，然後有所謂的「黃絲」發起罷睇。以策略而言，實在是沒智慧。

出現這類言論的可能性有二，一就是建制有心分化，有看過黃子華的棟篤笑，應該能猜測到他的取向。當然人會變，但先fact check是基本吧？如暫時沒有證據，香港人作為國際公民，兼自命比內地人更優秀，絕不應該與你的對家一樣未審先判，如怪錯人，只會將具影響力的盟友消滅，你估誰最高興呢？

二就是黃絲的極端道德主義，最近的情況看來越來越嚴重，有認識一些黃絲老闆，因前線員工發表的藍色言論，得罪一些極黃，隨即被一些極端者視為藍店，號召罷食，老闆無奈之餘，也難免對某些同路人感到失望。無論那種政見，都要凝聚可跟政府談判的力量，才能改變社會現況，目標當然是團結大多數，盡量吸納中間派，而不是自我排除。古今中外政治角力最後的勝利者，是有實力的一方。

左派思想本來倡議平等博愛，本值得推崇，但極端就變成左膠。如黃色經濟圈，演變成反政府的原教旨主義，排除同路人，就算出發點如何正確，極端會形成膠化，餘下塔利班式的小眾信徒，只會犧牲幾千人的付出。有一個茶餐廳老闆朋友，其店被抗爭者稱為「和平飯店」，他派飯，為受傷的抗爭者包紮、清理傷口，但他為人低調，幫忙後從不借此宣傳，他說：「就算有日一個差人受傷走入我舖頭，我都一樣會救。」這場運動的教訓不是仇恨，而是，成為一個更好的，人。

郭釗

本欄逢周四刊出